[小一數學功課] 究竟今日係公元後第幾日?

利申：私補緊個小一，有條數學題直程連我都唔識解

(a) 今日是（2019年3月31日），是公元後第 _______ 天。
(b) 承上題，公元後第1天是星期幾？

有冇人可以幫到我

唔係絕對每4年一次
當個年份係100嘅倍數，就要俾400除得盡先得

我覺得有圖先有真相

大家都係唔好誤人子弟啦

1900年已經唔閏年

不過個曆法改過幾次

出題個老師係咪連8月因為為左紀念Augustus Caesar而變左做大月都唔識

737092 days

唔知佢係計格里曆定儒略曆

不如由地球公轉開始計會唔會比較好？
Gravitation law可以計到一年地球行咗幾多時間
然後可以計番0年至2019年行咗幾多時間
再加番今年嘅日數

提提大家係小一程度 認真你就輸了

小學生通常會好開心咁答
九千九百九十九萬九千九百九十九

唔使make sense，總之個數要夠大